2020 搵教席討論區（15)

繼續討論

留名

仲搵乜 今日阿Jump 都得返兩個

15！

ZOOM ECA係咩玩法

跪求老師tg gp link

留個靚名

有書先備到, 問panel拎左書先?

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人
李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

謝謝回覆
咁我開個新tg gp既 大家join 唔join?

新手/現職老師討論

今日好多常額位

機會嚟啦咁多位

點解咁多嘅

唔撚啱科啊屌

未Grad已經驚緊無教席立志做老師 留名

Pgde 其實應該無分別？
Btw 唔係想引戰

係，必修 coding
你係咪教 ICT ，咩區？？

請問如果冇pgde入行，起薪point 15，兩年後邊返工邊讀埋pt pgde，個人工係point 17定point 19(2年年資+pgde 2個points)？？

19

Join
咁個 ID 係咩？？

玩嘢！！？？

淨係見咗個豬頭 ， 唔知係邊個？？

班長 係咪官校？？

唔話你知

有呀 天水圍有間官校
六月底

樂善堂，都有
呢幾間我都去過

可以早十至二十分鐘去，流程約十分鐘。
你係第一次定係去續期？

第一次，都會早啲去嘅

唔通你去咗黃大仙？？？！！

？

上面都講好幾間，但係我無教過 DT

講太多會自爆 我都唔明㸃解 我無教過D T，pgde 又唔係D T，都比 offer ！DT 科真係咁缺人？？

我7月尾1430去整，要係門口排隊探熱填紙，都要預15分鐘排隊。

上到去等5分鐘就到我，好快手

7月頭-中 上到去坐滿哂人都等左一段時間

無入 DT ，我都係教返 ICT ，謝謝。
ICT 都係大把空缺

中曬，所以我教 ICT 都 搵到幾個 DT offer
當然最後冇要啦，都係教返 ICT 算數。

好少學校有開DT，就算有開個啲都係初中課程
睇返DSE DT考生人數就大約只有500個，修呢科呢人數就愈來愈少

DT放係高中常規課程
係DSE syllabus?
定只係一星期上一兩堂

[member我已經入左, 可能下年有得揀[/member]

係仲有妳多初中 DT ， 不過都掛羊頭賣狗肉
其實係 STEM 嚟。

咩叫無教擔？
佢地唔洗教書架？

呢條問題好笑

講遵理英皇？

用

想知加一

準備定一套課室賞罰原規矩，同埋諗定你想班細路有咩質素（禮貌/功課/整齊/欣賞人。。。）， d 賞罰應該要圍繞呢d 要素

想問新人一般入幾多個行政組？

咩區？中學？會不會同校？？

自膠 一開始get錯 完

歷史科同DT好似完全唔相關

點條咁既路俾人行

PGDE TG Group都有條友成日講DT又係教大，係咪同一個人嚟

係

歷史科多數都係配人文學科或LS (生活與社會)
但如果拼DT呢啲Tech KLA科，就算學校比咁樣組合，
長遠都難發展

Sorry

7月13日申請的教師注册，今天8月21日正式收到教師注册證。

普通話基準份份卷都4，唯獨份聆聽2今年我都係好彩先搵到合約小學教席，宜家我咁出年我仲點搵工

屌佢老味
我好似都差唔多七月中嘅時候寄信申請
我今日先收到張回郵便條

唔撚搵普教中咪得囉

如果識其他技能(語言+音樂)，見工個時學校會唔會當一回事，定其實好多人都係咁，學校根本唔理呢d野

咁睇來，仲要等多一個月，我7月16日收到印仔， 話收到我嘅申請處理中。

無寫，係咪跟老師假期呀？

到底班長係男仔定女仔？？

我再睇返其實好撚弱智
佢張覆函印係4/8
信封郵戳係12/8
隔咁撚耐先寄出

下年補 3份4可以申請證書

我仲未收到 想問課堂語言係咪都會出埋

課堂語言12月先發放

係，郵局玩嘢，我封信嘅郵chop同我收到嘅日期相差兩個幾星期。

我覺得郵局還好一早就知佢有限度服務
至少都要一個幾禮拜先寄到

最大問題係佢將覆函日期同郵戳日期差成個星期
擺喺度咁撚耐先至寄出

小學勁難唔搵普教中

係，注册組解釋過，佢哋 都係在家辦公，
基本上一個星期， 清一次

寄

轉中學

證書係要同一年全4？

通常都係咁睇
本科+pgde：本科知識好D，有D校長鐘意呢類
數教：二合一，唔洗擔心爭唔到pgde

下 屌你老母
22/8先出個助理小學學位教師 (公務員職位空缺)POST? WTF

可供申請任教的科目：
(A) 中國語文
(B) 英國語文
(C) 數學
(D) 體育

呢種POST係下年入職?

好似係下年嘅，之前中學我都報左
in官校時,校長同我講以前要講三年經驗，而家可能好d

我問咗師兄了
佢都係話以前要三年經驗
不過依家改咗 合資格嘅都會叫你去in
佢話佢教得兩年之前都in過

想問下大家英文基準試係咪要同一次考哂先拎到證書？如果未拎到個證書，係咪即係都未qualify到個LPR要求？

多唔多Mphil教中學？係咪通常去傳統名校？

如果比在我仲有研究夢，會揀本科+PGDE，入得中大玄門正宗做成桐教授師弟，與有榮焉。數教雖然都係數，但係under faculty of edu 係爭少少。

我識幾個
直資/地區名校
好少去b3

唔係正常咩
我前幾日收到新老師名單
都係有分ms 同miss

基準真係咁重要？中文無基準係收皮？

如果普通見工人人都有，你冇係咪會唔夠爭 好多學校會期望你中文教埋PTH

係
不過好唔撚想考普通話
屌你老母中文基準咪仲考中文囉
搞乜鳩普通話基準

我曾經都好天真唔想普教中就冇考到，但出面個市場話比你聽唔係咁小學一係就全面普教中，一係就分兩批；中學就想你兼教PTH; 赤化越嚟越嚴重，出面街幾多靚仔講普通話呀，然後小學普教中搞到d靚仔廣東話越來越差

係
所以我今年完全冇去考
冇基準 普通話水平測試都冇二乙
普通話完全係垃圾 完全唔識拼音
諗緊下年點算好

想問基準可唔可以combine cert

考咗兩年基準，一年聆聽合格，一年拼音合格。準備下年又考

我都係今年先考番

要操幾耐卷先pass？

我仲未收到
都唔sure pass到
好在唔使普教中

我見我啲friend個個都唔pass

今年合格率低左
哭能左

報都冇報
慳返一千幾百

考過 冇pass 浪費咗成千蚊

U win

year4時考過
兩條1

好你少少
有2

我教非中文科
仲諗住考完會有得教下普通話

都是不合格不用分得那麼細

過到ok ga!!

好好笑

過到啊
不過最後無安排到

明明考之前操左好多份卷，但都係肥呢份

拼音我上年1，今年就3，我就操咗10年卷

不過聆聽上年3，今年就2先該唔考聆聽

Combine cert有d樣衰，下年再考過算

其實完全冇問題
絕大部份學校只在乎有同冇
得少部份學校係要求4以上

4以上都幾癲

今年拔萃小學出post咪寫明要

有，同事去教 Physics

Pgce

佢話缺 AI maths 及 Physics

想問下新界西暗戀所只係邊間學校？？

邊首歌？咁 深奧！

所以我同事係教 high school

明愛暗戀補習社

即係邊間啫???

點解呀

㸃解唔開心， 唔通入咗黑點？
邊區？咩嘢科？

兩大英文系+兩大英文pgde+基準pass+公開試有星係咪已經穩陣拎到教席

入咗黑店？

得啦 英文渴市

正常人一個實得

「其實我都係有d想教數多過DT，因為知識同技能需求上好似少過DT」
一個主科，一個術科，而且唔係間間有開高中選修
仲要你都識講連傳理呢啲都收

我係回應緊你話教數既知識同技能需求上好似少過DT呢樣

加上自己讀數耐過讀DT，個自信都會高d

準始開學就靜撚哂

唔使準備做奴隸咩

今日先返去開新老師簡介會
Hea到

點解我中學間官校啲老師都好固定校長就經常換

想問下，如果份約得個銀碼，冇寫pt幾，係唔係會影響日後轉工嘅年資？

都算年資既，如果你既堂=1.0老師

Thx,係1.0教師嘅堂

因為早兩年未有pgde已教緊，今年拎到pgde後，就話唔計之前嘅年資，重新開始計，都俾佢食咗兩個pt🙈🙈🙈

你未有pgde時
係AT定係1.0老師

1.0教師

乜可以咁嘅咩？

咁你學校搵咗你笨啦
應該要計
你而家靠近point 幾

Apsm pt17個數

唔太熟小學
但正常你第3年年資應該有pt19
不過contract 其實任佢出人工

本身我都預計係19，佢未出合約果陣都話會計足，到簽果下先話由拎pgde重新計，所以真係下年點都搵學校轉，今年又咁遲先簽約，一嘢俾佢玩到死，因為佢上年都有計返年資，係去到今年突然又冇咗年資，上年簽約都好快手

搵你笨
在心中啦

佢搵你笨，正常讀完pgde會計返你年資再跳兩個pt

呢間學校真係極品唔計足咪直接講
衰到講大話

岩，比唔足你情我願，何必呃人

其實佢早啲講，都仲有得搵學校，而家真係挨足一年俾佢

一日未簽約
一日都要搵工是常識吧

而家真係學識，太年輕了🙈

學校拖到幾時先簽約

都係依個星期陸續簽約

拖到你搵唔到工冇得揀

所以下年要識玩，點都要照搵工

一個星期24堂
但係唔知點解好撚多班
共5班

上面惡撚到

都係得一句惡姐
紅字大大隻個句

誰大誰惡誰正確

想問學生支援老師通常咩價？

有高中咪幾好
我全低中，不如交換
仲要中六下學期走晒
pre mock 正路又唔洗你出，課程都教晒，減一班咁

有冇人學校係45分鐘一堂，咁既話平均教擔應該係幾多？

你地行星期制定cycle 一日有幾多日先

咁唔係算正常咩

一星期五日制，有單雙週

一星期24 25堂應該算正常

大概1000分鐘到？

係計埋班主任堂/課外活動堂？

[member]我每星期平均2/3既上學時間係要教書, 咁係咪叫正常[/member]

老師每天要8點上班，5點下班正常嗎？

偏多

fg 係咁

應該普遍4點半，不過都聽過5點

我之前學校係4㸃可以走人，現在新校要5㸃

一星期幾多teaching hour?

就大概2/3呀 , 時間計唔到,依家又返半日

用非online teaching時間表計

當每日9堂上6堂
即係30堂一星期，算正常

係小學咁早放工定點 網上好多人講到六七點

網上都有人講幼稚園放11點

太多，但嗰啲co plan唔計果喎。要留意係咪人人都咁多，定係你自己係咁，出教擔果陣有冇咩人唔足數

全部都咁多, timetable 係公開晒比全部人睇

Fair

我3年前新入行時的，你地會點揀

1. 直資小學，專科專教，跟政府俾足point
學校環境好，SEN唔多，教學尚算輕鬆
係自己一直響往的工作環境
唯一擔心就係做耐左，直資小學興換新血慳錢
(btw直資係咪無perm呢回事？
會否好無保障？定其實都唔一定)

2. 津小，教語文科+兼教兩科(見有老師兼三科)
SEN多啲，行政工作多，當時未有perm
但校長暗示下年可能俾perm

長做一定係津喎

但直資個間，用人唯才，工作上開心過做津小
揀開心定安穩？

讀Master係咪通常高層叫你讀先有用普普通通一個GM冇人叫佢讀 係咪自己走去讀黎都冇咩用

當進修自己囉

睇你想係兩間學校得到咩

有d經歷，例如名校直資，bottom3，真係好多做普通津校唔書經歷到既野。
或者做幾年再入perm都唔遲

有冇人熟官校mpf 同津校 p fund個計法

thx

自己喺教育界都算新人
暫時想喺工作上多啲滿足感
間津小安排左好多唔係我專科的教擔我
感覺自己變左其他科老師好挫敗

你話遲幾年先再入perm
做左6/7年以上再轉校(不論直資定津)是否正常？會唔會好難搵工？

btw thanks巴打解答

教小學專教一科同兼教邊個cv靚d

而家多左做做下轉工既
隱憂係人到中年轉工易比人壓pt
同埋公積金少左
如果你果間直資名聲好要轉都唔難

但係有時你工作經驗係無得揀，係上一間學校話事

這是正式錄用的老師嗎？

咁有啲學校我知老屎忽唔中意新人太勤力
所以會 5 點左右走，但其實拎晒啲嘢返屋企做

點解會咁

冇乜人走，好事黎

是，全校老師正式上班時間。

唔得勒我笑到傻

有咩好笑？？

真係唔明。 願聽其詳。
另外想問下， 成日見人講 ，紅磚XX 咁紅磚所指係邊啲學校，還是集團？

做一陣就知，只要唔比麻煩人，其實無人理你
除非閣下樣子特別出眾or有咩特異功能

係，所以真係冇人會理你早定遲收工，盡責交齊貨就自然人見人愛

好，會努力多謝你地，齊齊加油

同你一樣

做得太好又會覺得你搏上位 比到壓力其他同事
做得頹又覺得你無心教 下年因住份工都冇埋
做人好難

多數情況係你博還博，搞唔到人就冇咩人理你。除左做野搞唔到人，份人又冇咩野，有新諗法實行到又幫到學生，開會講野實而不華，能力又高超，大家不知幾想你上tim。

通常大大聲比人知自己搏，但有野就推比人做果Ｄ咪

到左今日竟然仲有中國語文科教師 (合約) post

佢個寫法我覺得最後可能係要教班嘅at？

衝丫

其實仲有冇巴絲未搵到教席

你地學校Zoom係咪跟足平時時間表

唔明跟足時間表上堂仲要老師拍片係咩事 做死人

天水圍小學？

學生都好慘

港豬囉，無睇開新聞

班長唔係教咗好多年咩？？

下屌 真咩
下星期開學 一頁Ppt都未整過
教科書都未拎

唔用ppt好難online上堂

未開會咩

用住教科書ppt先

唔會跟

1/9下午先開學科會cls

好鬼hea

少人左好多

你係教院 DT PGDE ？？
咁識唔識一個 喺培正工作嘅， 佢亦都係話今年 畢業！！

佢係 part time ，之前在 培正教，估計今年 應該去第二間。
咁到底你係巴定絲？？

條友老點！！
佢話讀DT嘅 全部都係男仔， 無一個女仔。
所以我現在 搵緊一個女仔係讀啲DT嘅。
證明佢老點緊。

咁我咪就話佢老點囉！
你應該識佢，之前 培正 而家去咗樂記！

不過我都問咗你三次啦。

product designer 男仔，佢唔係去樂記咩， 唔通最近踢咗約， 去咗間band one學校？？！！

做乜鳩變咗喺度玩自爆

投影同pdf筆記可以同一時間show比學生睇？
請問係咩sofrware

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

thanks

個投影 note taking 唔係要部機？

教師用書學期尾使唔使比返學校架？

正常年年出版社都成打咁送嚟
不過你都係問返科主任啦

要，孫明揚整頓過架，所有教師用書都係借閱，所有額外配套都要收番學校錢，執行上就⋯⋯

聽日終於開學啦！我真係好開心呀！係咪呀哈姆太郎？

你咪算係咁
我要教中史
Panel話啲書 書商話送審緊 要九月中先有
俾住個學生版pdf檔我 叫我教住先

好慘 新老師你咁勤力飲住咖啡備課

成本都有咖啡？如果一小部份，就影印算

比我照用算，新入職就麻煩人一定有排受

他

嘩當我無講過，唔拎過本都唔得

用住書商個d自己再加加減減頂住檔啦…

btw有無巴絲分享吓新學年第一堂會點自介自己
係online class唔知有咩classroom rule可以講

btw ,
今日831 推跌大肚婆都值得大家關注
[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合

砍掉重練吧

屌你望返前面啦柒頭

冰唔得用火啦

冰火

仆你個街 睇完上面張相 係教員室大聲笑咗出嚟

想讀master
part time喺香港讀
定辭職去外國讀一年？

番到hk做番老師的話年資點計

港島食飯好貴
終於明典解啲老師都帶飯

帶飯慳好多嫁

做咗自爆仔

啲學生見到會唔會以為你係廁所備課

請問 讀教大 小學常識前景係點？

小學常識個個都教得
唔係讀中英就唔好讀

如果second Major 教埋數會唔會好啲
想做小學老師

數常太易被取代
有冇音體藝
冇就真係等失業

仲要啡色漬

我間唔使都會建議學生讀呢個program ，同問就業情況，有冇畢業生仲未揾到工？

得體育有可能
如果讀小常最好搭邊科Major/Minor好

有無高招 睇緊出路

我每個careers case都傾好耐，仲要狂跟進先敢建議，高招係多睇連登，多打電話去收生部問。

可以留返個contact? Tg?

我識嘅 教中文同學，全部都有兼教常識

入到去教大，如果有得轉走，就快d轉

咁咪好 人工又唔會cut你

估到啦

諗緊second Major 揀中文 數學 定PE 好啲
定係兩科minors

小學的話 Pe >all

想知係要睇咩㗎？

點解嘅

例如有冇港隊 教練牌咁

有冇人返新工好似做咩都中伏咁🤦🏻‍♂️

開工之後靜咗好多

累成狗

今日已經開始教書

正常架

紅茶白巴

聽日上堂我又要john 學下中文

我人生嘅第一堂咁衝衝忙忙咁就教左

班長仲有人生第N堂 有排你做

日後要回味我而家仲記得

而家第一堂教緊ncs中文

可唔可愛

有個鬼妹樣子不錯

放學後冇會開可以準時放工嘅感覺真好

開學都唔準時走
之後就更加冇可能

的確

下，實習㸃算？？！！

大丫

dse地理/通識5 都可以係要個賣點，現實都有啲老師係pe兼教通識，不過地理就少d，不過其實都係睇學校點分配教擔，因為初中地理都有其他人科老師兼教而想甩走佢

小學體育好似易揾工過中學

通識高中都可以比你教
好隨心...

理論上係要
有中文系friend試過寫自己可以教中國文學
但係佢冇讀過中國文學
間學校問佢 你諗住出嚟可以教中國文學但係你冇考過喎 咁點解你讀大學時唔去考嘅？

我女朋友fg，8月中學校都仲改緊佢教擔（講緊未知兼教英文or數常），佢到8月尾先知正式收到教擔

開學前一星期已經更性規定老師返8:30-5:00，
到9月1日開始，成個星期早上zoom完下午要開會

校長成日突然同老師講通告出遲左，要班主任即日打晒電話比全班家長通知佢地學校安排

今個星期網課，學校要求佢地每日教完書，都要拍片總結返教左d乜比學校睇

今日離譜到校長突然話下星期一有家長黎參觀學校，
要班主任們整靚自己班房壁報，
我女朋友上到課室時，竟然見到好多書櫃亂放係課室，原來圖書館裝修要「徵用」佢課室放住書櫃先

仲有樣野好搞笑，佢學校有個課室要買風扇，要我女朋友幫手買，我心諗「好呀，咁咪上網搵幾間做quotation再打電話落order出單囉」，點知原來學校係要我女朋友親自出去搵，買完再親手抬返學校

到底係我無教小學，唔知小學咁離地，
定還是真係佢學校好伏？

我就咁聽落行政極混亂，
好多野都學校做show + 臨急先通知，
結果高層效率低就轉嫁比老師

佢返左工兩個幾星期，
真正花係教學上既工作近乎零，
好辛苦岩岩放工，返到屋企仲要拍片（for學校睇 not for學生）

我已經做左幾年教育界，轉過3間學校，
但都未見識過咁誇張既學校，
仲有好多未能盡錄

你教初中要求唔高，加上你賣點唔係兼教，係PE。

其實多唔多人而家一定要返學校做網上教學？

Im

小學好多都係咁痴線，校長管理層大部分都係無料扮四條，又鍾意迫害同事，突顯自己優勝過人(但好多都真係廢到不行)
如果要拍片for學校，又真係好伏

好on9

小學好痴線

想像唔到點解小學要咁做，都係中學好好多

校務處啲人死晒？

你做黑店中學小學都死啦

未問正常
月中先會處理糧單

未問一件事，
但提完書記之後，書記竟然講：「係喎，原來仲未問你，咁你而家比埋我啦」又係咩玩法

睇得出平時行政好混亂
幫學校買風扇記得追數追到佢仆街

所以行政咪差，
咩都check到先醒起要問，結果就好多工作突然要老師趕，今日比你聽日deadline

要呀，最怕行政咁差，追數追到2046

另一個post又見到你

邊個？
老師護士會計工程果個？

上面間野我都覺得黑

到底真正既黑店會有幾黑 仲要迫人上絕路

講開黑店，你哋有無黑店名單，或者可以在那裡看到？？

有更新架 但唔知點拎到

勁！！

不過好似唔多準確？？

有冇老師留意以下01新聞：
津貼中學老師突然被扣減薪金和終止合約
到底係咩玩法？ 有冇老師知道係邊間學校？？！！

搵工聯會幫手

教協呢?

搵邊個幫手， 教協又好教聯又好教總有好，對我嚟講唔係咁重要。
我想知道，常額位都可以隨時被炒魷？？！！
新聞所述係咩玩法？又常額又合約，仲要講話計錯人工，要減反4個 point ??

佢未過試用？

似係Contract Perm

所以有幾個問題！！
1. 想問點解要減番四個point？？？
2. 唔係好明常額合約 係咩意思？
3. 一加一又咩？
4. 咁佢係咪連八月份量都無？
有冇高手可以解答下

1. 睇完都冇講點解
2. 即係會確保你係兩年後（理論上，正如好似上面段野）有常額，只要你呢兩年唔出啲乜嘢大問題
3. 因為正常係一次過兩年約，不過事件中嘅校長就係唔知因為咩原因唔肯開兩年，而係開一加一，所以事主先會覺得奇怪
4. 正常份約簽一年

意見只供參考

你問我有合約起手就乜都清楚，冇我都係估估下。
1. 佢之前小學做開APSM，到中學係升做GM，咁我地中學GM升SGM都係升職果年開始由頭計起，無話一開始頂薪，計錯糧，可能係計糧組落黎指正。

2. 常額合約，即係你個位係編制位，供公積金，但係需要每年學校續約，而當中都會例明解約條款，例如三個月通知可以走咁解。直正的perm係超難炒，你炒唔啱程序有排你煩，你可以search下李求恩個校長，任性地炒左個SGM，然後要比成球野和解。

3.留意「一加一」係口頭承諾，即係口同被拗啦。即係果D，你表現好我會續你架果D。

4. 睇合約。

4.

密集恐懼

問吓仲有冇多啦

佢地有account download電子版 好似係

中定小？
咩區？
點黑法？
頂一年啦，加油

新人唔好有錯覺 perm係一定坐穩

Perm有試用兩年 位係有 但人唔一定係你

仲有縮班殺校呢？ 遲黎先走

想問Teams 有無得在assignment唔洗download個pdf先改到? 要用Adobe pro?

直接係入面改，或者入面開返個onenote 出嚟改。

多數後者，因前者冇得Scroll 好撚唔方便。

乜會睇嘅咩

香港grad唔睇

個學生upload 左個pdf？
結果係pdf同相，都冇得直接改，一定要download 左先

前者 改改下仲成日話error，要重開app

原來係咁on9 都係用返google classroom 算

我都冇讀中國文學 教緊

就算個學生用one note做，10個入面總有一兩個唔知點解會變左空白。仲有一兩個 唔知點解iPad one note睇唔到，一定要係電腦one note先睇到

Google classroom 雖然慢，但無論對學生定老師都應該方便好多

Teams 真係好唔user friendly
但鬼叫學校迫你用

屌

嗰陣時個friend去in沙田X道衞理比人咁問

唔係啩！！？9月1日開工前就要簽啦！！
萬一工傷保險唔賠㗎喎！！

去

google classroom用apps 改真係改到洽眼訓。

google classroom 可以好快，例如你改野其實係等佢係server上下載時間多過真係做野，而佢所謂的save 其實放左係root果度有D唔方便，可以試下batch download改 同 batch update上google drive 就快好多。

不過過程中會有沙石，例如個file name 唔 compatible，份野唔知邊個學生，要睇下學校IT部幫不幫到手啦。

我學校今日都有老師無上zoom、班主任課無人點名，結果學生打爆校務處電話，唔係勤力上課，而係驚落缺課record

不過忙中有錯 間間學校都會有，唔好咁擔心

下年請早

冇人知？？！！

下世再做教畜時小心啲

學校打比你？？

下仲要 學校打嚟， 冇接到！！
快啲去下面開張醫生紙啦！！！

我諗應該記錯時間，因為學校將1-9堂斬開咗 上下午日，第一個星期只上1-4堂，第二個星期上5-9堂，搞到老師亂晒